\chapter{Eisen van het project}
\label{Eisen_van_het_project}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Er zijn eisen waar het project en product aan moet voldoen. Deze eisen zijn
onderverdeeld in dit hoofdstuk.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Randvoorwaarden}
% waar moet je je aan houden (en kan je vanuit het project niet veranderen)?
% Voorbeeld: wet- en regelgeving. De voorschriften van de accountant etc.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Het modem en de CCS electronica moet communiceren met het BMS om de laadstroom en
de accuspanning aan de \ac{evse} te communiceren.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Functionele wensen}
% wat moet het resultaat kunnen/doen?
% Voorbeeld: 10.000 liter per uur zuiveren; 2500 broden per dag bakken;
% 500 aankopen per uur kunnen verwerken etc.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Het uiteindelijk gewenste resultaat is een systeem dat in een elektrische auto
kan worden ingebouwd, waarmee de auto het CCS protocol volledig ondersteund. En
dus met \si{350\kilo\watt} kan laden als het accupakket dat ook aankan, en
anders met het maximale vermogen dat het accupakket aan kan.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Gebruikerswensen}
% welke eisen stellen gebruikers aan het resultaat?
% Voorbeeld: gebruikers moeten maximaal 3 keer doorklikken op de website om bij
% de informatie te komen die ze zoeken
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Het moet getest zijn en werken met alle CCS laadsysteemen die we langs de
snelweg tegen komen. Het moet makkelijk te gebruiken zijn en zo min mogelijk
handelingen vereisen van de gebruiker.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Ontwerpbeperkingen}
% eisen die te maken hebben met de bouw/constructie
% Voorbeeld: promotiefilmpje op Youtube mag maximaal 10 minuten lang zijn
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Het ontwerp moet voeldoen aan de eisen en regelgeving resteld door de \ac{rdw}.
Dit betekent dat het elektrish veilig en geisoleerd moet zijn, en dat alles
tegen de omgeving in en onder een auto kan (water- en stofdicht).

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Eindproduct}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Het eindproduct dient een systeem te zijn dat klanten van EV Europe, en EV
Europe zelf, in kunnen bouwen in geschikte auto's. Er moet dus makkelijk mee te
werken zijn en makkelijk te instaleren zijn. Het moet ook voldoen aan de
bovenstaande eisen.
