\chapter{Mogelijke oplossingen}
\label{Mogelijke_oplossingen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{center}
    \begin{minipage}{0.5\textwidth}
        \begin{small}
            Wat zijn de mogelijkheden om een product te leveren dat aan de
            eisen voldoet?
        \end{small} 
    \end{minipage}
    \vspace{0.5cm}
\end{center}

Er zijn tientallen  mogelijkheden te bedenken om een werkend product te
leveren, maar veel passen niet binnen de scope van de opdracht. Dus in dit
hoofdstuk gaan we de haalbaarheid bekijken voor 2 soorten mogelijkheden, een
eigen ontwerp voor een modem en controller, of een off the shelf modem en
controller.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Zelf ontwerpen of een bestaande oplossing gebruiken}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Om te beginnen aan het project moest eerst worden besloten om zelf een ontwerp
te maken en van null te beginnen, of om een bestaande oplossing te gebruiken.
Qua bestaande oplossing moet worden gekeken wat er beschikbaar is, en wat
daarnaast nodig is om het werkend te krijgen met de rest van de auto.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Zelfbouw}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Een modem kan worden ontwikkeld die met de \ac{evse} kan communiceren. Uit
vooronderzoek is gebleken dat een powerlijn ethernet modem kan worden gebruikt
als je daar zelf firmware voor wil ontwikkelen. Dan moet daar een \ac{ecu}
achter zitten die, met de state machine in de \ac{evse} het laden kan regelen.
Ook moet er een manier worden bedacht om de contractors aan te sturen.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Voordelen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Zelf een modem bouwen is waarschijnlijk de goedkoopste optie. Zowel tijdens de
RnD, als voor productie.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Nadelen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Vanwege het huidige tekort aan chips in de wereld, kan het zijn dat de
levertijd van de benodigde componenten zo hoog is dat het niet geleverd
kan worden binnen de tijd die voor de opdracht staat. 

Er is dus waarschijnlijk veel meer tijd nodig om een modem te ontwikkelen dan
dat de opdracht kan duren.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Off the shelf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Er zijn een aantal opties voor een modem op de markt, uit onderzoek door EV
Europe zelf zijn er twee modems aangeschaft om mee te communiceren. De eerste
is een \ac{ecu} van Advantics. De tweede is een \ac{ecu} van Zero-EV.

Dus de optie voor een off the shelf modem is dat een van deze twee modems word
gebruikt, met de benodigde hard en software om ze aan te sturen. Uit nader
onderzoek moet blijken welk van de twee opties het beste bij de opdracht past.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Voordelen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Veiligheid en makkelijk te gebruiken zijn de grote voordelen van een off the
shelf modem. Het is ook een goede manier om een modem te ontwikkelen. Het is
namelijk een goede manier om te beginnen met een werkend modem en die te reverse
engineeren.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Nadelen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Een off the shelf modem is significant duurder dan een eigen ontwerp. Ook is
het minder makkelijk of niet te configureren/aan te passen naar de wensen van
EV Europe en de klanten van EV Europe.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Conclusie}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Aangezien er een beperkte hoeveelheid tijd is voor de opdracht, is gekozen om
een bestaand modem te gebruiken. Er moet echter wel nog een keuze gemaakt
worden tussen Advantics en Zero-EV.